引毒入城 耗港人30億

引毒入城 耗港人30億

港府無封關令疫情爆發，其後開設檢疫中心令開支大增；圖為鯉魚門公園檢疫屋。

【本報訊】武漢肺炎今年年初爆發，但政府遲遲不肯全面封關，令疫情惡化，招致額外抗疫開支。消息指，政府抗疫相關措施總開支或高達29.7億元，當中以檢疫中心開支為主，但若疫情惡化，總開支或更高，全數將由納稅人埋單。

政府消息指，衞生署為應對武漢肺炎疫情，至今動用及預留共20億元抗疫，有關款項將足夠應付今個財政年度結束前（3月31日）的相關開支。消息人士稱，抗疫開支較高，源於多個檢疫中心須購置設備，如家具、體溫槍等，這類一次性花費推高整體開支。

達衞署開支三成

相關新聞：「政治預算案」無助挽民望

鑑於疫情或持續至下個財政年度，政府消息指，預算下年度會耗用9.7億元抗疫，當中包括港口檢疫人手開支、檢疫中心運作開支、病毒檢測相關費用等。不過，下年度9.7億元預算中沒預計開設新的檢疫中心所須費用，並以現時疫情發展推算，因應日後疫情變化，不排除實際開銷比預期多，故政府須耗費29.7億元以上抗疫，以現時衞生署每年獲批撥款約100億元計算，總抗疫開支或達衞生署每年開支近三成。

至於立法會早前通過300億抗疫基金，當中47億用作支援醫管局。政府消息人士透露，其中25億元用作前線人手額外開支、15億元用作購置防護裝備、3.5億元為前線醫護租金津貼、2.6億元與化驗室及藥物相關，其餘九千萬元則用作清潔及運輸等支援開支。

■記者何家朗

9月參選人立刻發動及宣傳政綱,削減驚方預算,慳返果D錢派比市民

林鄭根本就攬炒之母